那些年，我們一起潛入過的女校（3）

post 1：

post 2：

三十八（下）

端木打過電話來說想要幫忙，卻被我一口拒絕。
我想靠自己的力量去找出兇手。
端木似乎很欣賞我的擔當，也沒有多費唇舌勸我，只囑咐我真的有困難一定要找她幫忙，便掛了線。

放學前已收到消息，葉子琪脫離危險期，全班都鬆一口氣。
回家等了大半個小時，預計大部分同學都回家了，我才又回到學校。
想過穿男裝回學校的，但一個男生在校內走動，極不方便，只好穿回女裝。
校服穿了一整天，被汗水沾臭，不得不除下。
情急之下，拿了媽媽早就疊好放在我房裡的，她年輕時常穿的碎花布長裙。一試，居然合身。

第一次穿校服以外的女裝回校，而且是如此女性化的衣服，實在尷尬。
雖然平常穿校服，也久不久回有狗公頭望，今天卻是比平常多了許多的目光。
被盯著的感覺，實在不好受。我總算明白阿慧平常的感覺了。

根據我從小喜歡看的柯南的邏輯，這時候，我應該回到案發現場。
快要到達時，卻看見樓梯處有一個穿校服裙的身影。

Miss So 不是說過，目擊證人拍了照，是一個穿校服的背影推葉子琪下樓梯的嗎？
難道前方的背影，就是兇手？

三十九（上）

我放輕腳步，悄悄靠近那背影。

明明已經把腳步放得極輕，走到半路，那背影卻知道我靠近似的，快速上上層逃去。

我肯定她不可能聽到我的腳步聲，難道她會讀心術？

也顧不得此刻的我穿的是裙子，我全速向背影跑去。

背影的腳步很快，明明是個女生，我卻也追不上。

太久沒做運動了，追了幾層，已經氣喘，到頂樓時，更是近乎要倒在地上了。

背影卻沒有停下，直接往天台奔去。

半爬半走的走完了往天台的樓梯，打開門——

站在面前的，是阿慧。

『謎仔你被人冤枉，我當然要幫你查出真正兇手啦！』
穿著純白校服裙的阿慧倚著欄杆說。動作和端木有90%相似。
『那麼，你為什麼要逃？』
『幫人，沒必要也不用讓被幫的人知道，否則就會變成為了得到別人的報答而幫忙，動機不良。小學的Miss Chan是這樣教的，你忘了嗎？』
阿慧這麼一說，又好像真的有這回事......
『謎仔，你又打算好像初中那時那樣，獨自去承受嗎？』（註：請參考第十二回）
『Miss Lau為了維護我，說假如我真的是兇手，便會引咎辭職，我怎能置身事外？我要憑自己的雙手，查出真正的兇手！』
『就算要查，也不用自己一個查，可以找我幫忙的啊！』阿慧有點生氣了。
你不也是一個人來調查嗎......
『逞強不是真正的堅強，你何時才明白這道理？』
雖然阿慧說起來很沒說服力，但我也不禁被她感動了。
『話說回來，謎仔，你這身打扮......』阿慧瞧瞧我身穿的碎花布裙子。
『怎麼啦？』很變態嗎？
『很漂亮呢！實在是女神！擺上ig一定能收不少兵呢！』
哈哈.......這算是讚美嗎.......

三十九（下）
雖然多了阿慧的幫忙，但對於該如何入手去查，我們還是毫無頭緒。
結果，還是打算先回到案發現場，去尋找線索。

快要回到案發的樓梯時......
『殊！』阿慧把食指放在嘴唇上，示意要我安靜。
我往樓梯的方向看去。
又是一個穿校服的背影。
『肯定是兇手，來毀滅證據的。』阿慧輕聲道。
聲線真的很輕，背影卻好像聽見我們的對話，立即逃去。
救命啊，剛剛才追阿慧追了十層樓梯，又要再追......
阿慧卻好像金睛火眼，如狼似虎地向背影撲去。全然不覺得累似的。
我感覺到，小學時代的胖虎阿慧回來了.......

那背影大概感覺到背後有一陣風正在追來，亦向前加速。
背影的動作輕巧得很，動作明明像是急步，卻比跑還要快。
阿慧提速去追，也只能勉強跟背影保持距離，無法追上。
眼見他們快要消失在視線之外，我也立即提速，想要趕上。
『嗚啊～』

忘記了早上跌倒時扭傷了腳踝，一時心急，觸及舊患，痛得我大叫，應聲倒地。

『謎仔～』阿慧掉頭，向我跑來。
那背影卻跑得比阿慧還快，一瞬間便來到我身邊。
我還未反應過來，她便把我以公主抱的方式抱起，往醫療室的方向奔去。

不用說，這人當然是李小光。

四十（上）

保健室的床上。
保健室的女保健員Alice姐姐（金長髮，約165cm，平胸，勉強算是個美女，但冷漠，不愛跟學生搭訕）剛好下了班，於是便由李小光幫我包紮。
包扎的過程，我、阿慧、小光，一直沉默。
雖沒說話，但我的心裡，盡是問號。
為什麼早上小光明明還很討厭我似的，現在卻又在此幫我包紮？
還有，她為什麼會出現在葉子琪被推下的案發現場？

『你為什麼會在案發現場出現？』包紮完畢後，阿慧問小光。
阿慧好像能感應我在想什麼似的，代我說出了心中的疑問。
是我太敏感了嗎？阿慧的語氣好像充滿敵意。
『你們不也都出現在案發現場嗎？』小光也感覺到這敵意了吧，回答的語氣也充滿敵意。
『我和嘉欣是去調查！』阿慧突然繞著我的手臂，道。
『我也是去調查啊。』小光怒目盯著阿慧。
『Miss Lau為了維護嘉欣，說假如嘉欣真的是兇手，便會引咎辭職，我們當然不能置身事外，要查出真兇！但請問這件案件又和你有什麼關係呢？』阿慧怒目回盯小光。
『重要的人被陷害，我當然要查出兇手!』
『重要的人』，是指葉子琪嗎？但她們不是剛剛分手了嗎？
子琪出意外前，說小光告訴她心裡有個放不下的人，那個人，會是我嗎？
但坦白說，我實在無法相信小光是真的喜歡我，真正喜歡一個人，應該很難說出口的，怎可能像她常常掛在嘴邊？她不過是如舊校阿峰的那種溝女王吧。
『小光，我明白你緊張子琪，但此刻她更需要的，是你的陪伴。你還是趕去醫院吧，調查的事，交給我們吧！』
小光好像一臉失落，沒說什麼，奪門而去。

新post留名

Btw推

早晨矮巴。

你返咗嚟啦

新post反應太差會自動接埋

如無意外會暫別連登，轉攻facebook

唔好呀

轉去fb 發表姐。。。唔會唔寫

其實我睇緊

唔係唔擺上嚟下話

btw有冇紙言link?

不如繼續post啦

擺多幾日啦。。。。
紙言個post勁耐無update...

早晨矮巴

四十（下）

『謎仔，你喜歡小光嗎？』小光離去後，阿慧問。
『當然不是！我只當她是好朋友！』
『那就好了。』
『為什麼這樣說。』
『在我有男朋友之前，謎仔不可以喜歡上別人！』
依然霸道......
『還有，我只有謎仔一個最好的朋友，所以除了我以外，你也不可以有其他最好的朋友！包括李小光，還有那個端木！』
李小光還可以，但端木......
『還有，假如你敢喜歡上那個端木的話，我便跟你絕交！』
阿慧在我面前雖然霸道，但她從來不會說『絕交』的，看來這次事態嚴重.......
『放心啦，在我心裡最重要的，就只有阿慧你！』
『那就乖啦，謎仔。』阿慧甜蜜地笑了。
為了守護這個甜蜜的笑容，只能跟端木保持距離了。

『但是，我們去了案發現場，都找不到什麼線索，怎辦？』
在醫療室陪阿慧玩飛行棋時，她忽然問。
『我們該冷靜，從頭到尾梳理一次事件。』推理小說裡偵探的慣常手法。
『首先是謎仔收小光兵，令她女友子琪不滿，陷害你坐上凳腳爛了的椅子上，害你弄傷。你被送到醫療室後，她還來找你大吵一架。後來子琪被不知道誰推下樓梯，因此謎仔你的嫌疑最大，是這樣子嗎？』
『我沒有收小光兵啦......』連阿慧都這樣說......
『好吧，先當你沒有收小光兵，但其他部分正確，對吧。』阿慧的表情卻顯示，她完全不相信我沒有收小光的兵......
『另外，子琪其實也不是來跟我吵架啦，雖然最後她的確罵了我.......』
『那麼，她來找你幹嗎？』
我想過把子琪的話原原本本地向阿慧覆述，但轉念一想，又覺得子琪的過去還是不適合公開，於是只簡單說：『她是來探望我的，但後來談起小光，我又說錯話，於是惹她生氣。』
『你說錯了什麼話？』阿慧的好奇心就是這麼旺盛。
『她說小光要跟她分手，要我教她怎樣做。我用爸爸的教導，告訴她：『自己喜歡的人同時喜歡自己，是要很幸運很幸運才會遇到的，大部分時間，不是她喜歡你但你不喜歡她，便是你喜歡她但她不喜歡你。大大方方表白後，若然對方是不喜歡你的，便不能勉強，只能默默祝福她。』誰知，她卻罵我『卑鄙』。』

『她沒說錯。』阿慧聽後，道。

『為什麼？我不明白。』
『小光是因為放不下你，才會跟子琪分手的吧。你怎麼可以說得事不關己般？』

突然變偵探小說

btw推

咩都有d

早晨

推

矮巴晚安

四十一（上）

『小光不是真的喜歡我的吧，你不覺得她說話的方式和阿峰溝女的方式很像嗎？』
『是有些像，但我感覺到她對你和對其他女生，是不一樣的。』阿慧說。
『怎樣不一樣？』
『我雖然跟她不熟，但你轉來這學校之前，每次看見李小光，她的眼神也好像很漠然，覺得什麼都沒太大意義似的。但你轉來之後，她的眼神轉變了。』
阿慧雖然IQ 不算高，但直覺從來非常準確，她大概是對的，小光真的是喜歡我的......
『但就算她真的喜歡我，為什麼我就是『卑鄙』？』
『你還不懂嗎？明明你就是導致她們分手的原因，偏偏你的語氣卻好像一個旁觀者般事不關己.......』
『但我什麼壞事都沒做啊。是小光自己要喜歡我的。』
『但，的確是因為你的存在，才令她們受到傷害啊。』
『那麼，我是壞人嗎？』
『謎仔這麼好，又怎會是壞人呢！』
『那麼，我該怎麼辦？』
『我也不知道呢......但我想，坦白告訴小光你不喜歡她，對她而言是最好的。至於子琪......坦誠向她道歉，往後有機會時，再對她補償吧。』

我沉默不語。

再推

紙言無update?

四十一（下）

轉眼間，窗外的天空，已經漸黑。
『讓我們再重新整理一次事件：首先是謎仔和小光的關係，令她女友子琪不滿，陷害你坐上凳腳爛了的椅子上，害你弄傷。你被送到醫療室後，她還來找你大吵一架。後來子琪被不知道誰推下樓梯，因此在老師眼中，謎仔你的嫌疑最大。』

『準確。接下來，我們該逐項逐項研究當中的漏洞，找出破案的線索。』
『什麼意思？』阿慧知我從小沉迷偵探小說和漫畫，所以沒有逞強，乖乖聆聽我的意見。
我從書包掏出白紙和筆，在上面寫了一行。
『第一項，『我和小光的關係，令她女友子琪不滿。』這一項有沒有疑點？多無厘頭的疑點
都可以。』
『誒 ....你和小光的關係，可是有極多的疑點啦......』阿慧奸笑道......
『我只當她是朋友，哈哈哈哈........』我無奈道。
『明明就是收兵......』阿慧小聲道。
『『陷害我坐上凳腳爛了的椅子上，害我弄傷。』這項有沒有疑點？』我故作聽不到阿慧的調侃，道。
『事發時我不在現場，你覺得呢？』
『誒......對了，那時被我坐上的爛凳，是Bonnie的位子呢。』
『所以，Bonnie也是幫兇？』
『對，可能Crystal也是吧。』
『另外，想到用這種方式陷害你，葉子琪也真邪惡！』阿慧憤怒道。
『子琪是有過不幸的童年，才會變成現在這樣子的，我們該包容、體諒她。』
『反正我跟她不認識。但謎仔，你以後實在要小心她！』
『我會的了。』
『既然有過一次預謀陷害，就難保不會有第二次呢，謎仔你真的要小心。』
『等等。阿慧，你說什麼？』
『我說，『你真的要小心』。』
『前一句？』
『誒......『既然有過一次預謀陷害，就難保不會有第二次呢。』』
『假如，真的有『第二次』呢？』
『什麼意思？』
『假如，子琪被推下樓梯，不是突發事件，而是他們一早計劃好的呢？』

盡快update~

唔記得啲人名
btw留意啲引號有少少用亂咗

炭巴~

之前太耐冇更，停左追 推～

個個都以為我爛尾。。。

四十二（上）

『你是說，是子琪故意進來醫療室引你吵架，然後故意掉下樓梯，讓人懷疑你是兇手？』
『對。現在往回想，其實子琪讓人推下那刻，剛巧有人經過並拍下照片，這巧合也太巧合了吧！』
『有道理！怎麼我們現在才想到？！』
『阿慧，這只是個假設，並沒有實質證據呢。』
『那麼我們便去找證據吧！去找Bonnie和Crystal問話！』
『沒證據便隨便去找他們......恐怕會打草驚蛇。』
『那麼......那照片呢？我們去找那照片看看，說不定能找到破綻！』
『好提議，我們便去找那照片吧！』
阿慧聽罷，立即收好飛行棋（那盤本來是她輸的......），準備出發。
雖然我們的推理很合邏輯，但我心中，卻有種隱隱覺得不妥的感覺。
是因為我實在無法相信，如此坦誠地向我說出她的心底話的子琪，後來會做出陷害我的事吧

矮巴午安

囚哥晚安

之前有睇過，而家追live

yo~ 得閒多推~

仲有無

推
但係樓主呢

我仲喺到呀

推完要有文

樓主

但係樓主失咗蹤

暫別連登轉去facebook 出文，各位有興請來聚聚。

（最近寫緊張囚與阿慧的外傳）

幾時會寫返女校

btw會唔會更新紙言？

會